[{"id":"1","question":"一手捏鼻子，另一手穿过这只手转圈能让扳手腕力量瞬间增强","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"1","tag":"物理"},{"id":"2","question":"在零下四十度的气温下泼开水会瞬间结冰","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"2","tag":"物理"},{"id":"3","question":"两种气味的东西同时闻，鼻子只能感受到其中一种气味","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"2","tag":"物理"},{"id":"4","question":"唱高音时身子向下一蹲有助于唱出高音","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"1","tag":"物理"},{"id":"5","question":"蜜蜂在空瓶子里悬浮飞行，瓶子的重量为瓶子和蜜蜂重量的总和","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"3","tag":"物理"},{"id":"6","question":"广场、花坛中的地埋灯能烫伤孩子的手","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"1","tag":"物理"},{"id":"7","question":"在密闭的车库里不熄火“车震”， 容易一氧化碳中毒而亡","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"1","tag":"物理"},{"id":"8","question":"把腿压在屁股下面，整个身体往后躺，双手举平坚持一分钟，可使身高提升一厘米","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"2","tag":"物理"},{"id":"9","question":"在飞机上吃的东西没有在地面上的口感好  因为在高空人对食物味道的分辨能力会变差 ","option1":"yes","option2":"no","answer":"ye","difficulty":"1","tag":"物理"},{"id":"10","question":"鱼缸有放大镜的效果，放在窗台上在阳光好的日子可能引发火灾","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"2","tag":"物理"},{"id":"11","question":"45天就出栏的鸡是“催熟”的","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"3","tag":"生活"},{"id":"12","question":"鹌鹑蛋壳上的斑点若能脱落则是假鹌鹑蛋","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"1","tag":"生活"},{"id":"13","question":"水喝多了会中毒","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"1","tag":"生活"},{"id":"14","question":"咬断舌头可以立即毙命","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"3","tag":"生活"},{"id":"15","question":"我家的花生油遇冷冻住了，说明是地沟油做的","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"2","tag":"生活"},{"id":"16","question":"有些路边小摊会用洗衣粉来发面炸油条","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"3","tag":"生活"},{"id":"17","question":"暖宝宝能煮熟鸡蛋","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"2","tag":"生活"},{"id":"18","question":"阴天想晒被子，可以往被子上盖一层黑色塑料袋 它能吸收紫外线从而起到杀菌效果","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"3","tag":"生活"},{"id":"19","question":"苹果皮、土豆片能去除茶杯里的茶垢","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"2","tag":"生活"},{"id":"20","question":"衣服穿久后变黄，用洗米水加橘子皮能去除","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"2","tag":"生活"},{"id":"21","question":"家里摆放多肉植物可能伤害心脏","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"3","tag":"植物"},{"id":"22","question":"水果分雌雄，且雌性水果比雄性水果更甜","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"2","tag":"植物"},{"id":"23","question":"吃甘蔗也可能中毒   ","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"1","tag":"植物"},{"id":"24","question":"香蕉在塑料袋里保存不容易腐烂","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"1","tag":"植物"},{"id":"25","question":"胡萝卜 桔子吃多了皮肤会发黄","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"1","tag":"植物"},{"id":"26","question":"玉米不孤单 每一圈的粒数都是偶数","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"2","tag":"植物"},{"id":"27","question":"在房间里摆几盆绿萝 能有效除甲醛","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"2","tag":"植物"},{"id":"28","question":"吃没煮熟的豆角可能会中毒","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"1","tag":"植物"},{"id":"29","question":"路边卖的白兰花很香，有可能是香精泡的","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"3","tag":"植物"},{"id":"30","question":"芹菜吃叶子更营养","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"2","tag":"植物"},{"id":"31","question":"男选手跑马拉松 可能导致乳头出血","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"2","tag":"性"},{"id":"32","question":"相比男性，女性对颜色更敏感","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"1","tag":"性"},{"id":"33","question":"女人化了妆更容易招惹蚊子","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"1","tag":"性"},{"id":"34","question":"鸭子坐（就是把小腿和脚掌并在大腿外侧，而臀部则完全贴地坐下去）大多数男性做不到","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"2","tag":"性"},{"id":"35","question":"夫妻在一起久了 会越来越像对方","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"1","tag":"性"},{"id":"36","question":"男人用验孕棒也可能测出两条杠","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"2","tag":"性"},{"id":"37","question":"长期开电热毯睡觉  男性精子质量会下降","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"2","tag":"性"},{"id":"38","question":"妈妈智商高就生男孩，爸爸智商高就生女孩","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"1","tag":"性"},{"id":"39","question":"男孩的手臂关节内侧，往手掌方向大约一寸的地方有处男线","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"1","tag":"性"},{"id":"40","question":"父亲的基因也会影响女儿胸部大小","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"2","tag":"性"},{"id":"41","question":"用磁铁能在麦片里吸出铁粉","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"2","tag":"健康"},{"id":"42","question":"吃鱼鳞可以美容","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"2","tag":"健康"},{"id":"43","question":"鸡蛋茶（开水冲鸡蛋）能治疗嗓子疼  ","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"1","tag":"健康"},{"id":"44","question":"房间里放一盆水 能有效降低室内PM2.5 ","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"1","tag":"健康"},{"id":"45","question":"喝骨头汤补钙效果好","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"1","tag":"健康"},{"id":"46","question":"沙拉酱里面有一半都是油脂","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"1","tag":"健康"},{"id":"47","question":"菠菜是蔬菜中的补铁神器","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"2","tag":"健康"},{"id":"48","question":"水龙头里积了一个晚上的隔夜水会把水龙头里的金属铅元素析出来，喝了之后可能导致铅中毒","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"3","tag":"健康"},{"id":"49","question":"动物的脑最好别吃 因为它的胆固醇是动物肉中的十几倍","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"3","tag":"健康"},{"id":"50","question":"指甲上有一条条的竖纹  代表呼吸和神经系统出了问题","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"2","tag":"健康"},{"id":"51","question":"成人摄入0.2至0.5克亚硝酸盐可中毒，3克即可致死","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"1","tag":"化学"},{"id":"52","question":"醋泡鸡蛋壳能补钙","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"1","tag":"化学"},{"id":"53","question":"奶茶里含不含牛奶 滴点儿醋进去就知道","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"1","tag":"化学"},{"id":"54","question":"古人用银针试毒  是靠谱的方法","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"2","tag":"化学"},{"id":"55","question":"气球遇到橘子皮的汁会爆炸","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"2","tag":"化学"},{"id":"56","question":"儿童食品里的干燥剂遇到水会爆炸","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"2","tag":"化学"},{"id":"57","question":"用84消毒液浸泡，可以鉴别蚕丝的真假","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"3","tag":"化学"},{"id":"58","question":"吃含有罂粟壳的火锅 尿检结果可能显示“吸毒”","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"1","tag":"化学"},{"id":"59","question":"鸡饲料里添加红、黄色素 鸡蛋黄会变红、变黄","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"2","tag":"化学"},{"id":"60","question":"用微波炉烧开的水加入咖啡后会爆炸 ","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"2","tag":"化学"},{"id":"61","question":"老虎舌头上的倒刺是吃肉时候剔骨头用的","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"2","tag":"动物"},{"id":"62","question":"野外遇到熊装死能逃过一劫，因为熊不吃死的东西","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"2","tag":"动物"},{"id":"63","question":"猫的胡子不能剪因为它靠胡子测量洞口的宽度 剪掉后它连路都不会走","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"1","tag":"动物"},{"id":"64","question":"蟑螂被砍掉头，还能活一个礼拜","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"2","tag":"动物"},{"id":"65","question":"乌龟不会叫","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"2","tag":"动物"},{"id":"66","question":"鸭子叫是没有回音的","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"2","tag":"动物"},{"id":"67","question":"蟑螂能顺着下水道从一家爬到另一家 是因为它能长时间憋气","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"3","tag":"动物"},{"id":"68","question":"鸟根本不怕辣  因为它们感觉不到","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"3","tag":"动物"},{"id":"69","question":"如果你被甲鱼咬住，用烟头烫它屁股能最快让它松口","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"3","tag":"动物"},{"id":"70","question":"公猪的唾液和尿液能吓退恶狗","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"3","tag":"动物"},{"id":"71","question":"婴儿喝带籽鲜榨的苹果汁有氰化物中毒风险","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"3","tag":"母婴"},{"id":"72","question":"孕妇防辐射服可以防辐射","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"1","tag":"母婴"},{"id":"73","question":"催熟的香蕉会导致儿童性早熟","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"2","tag":"母婴"},{"id":"74","question":"儿童喝饮料易导致白血病","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"1","tag":"母婴"},{"id":"75","question":"宝宝胎毛剃得越干净将来头发越浓密","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"2","tag":"母婴"},{"id":"76","question":"高度近视的孕妇在分娩时可能视网膜脱落","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"2","tag":"母婴"},{"id":"77","question":"产妇喝鲫鱼汤 猪脚汤能催奶 ","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"3","tag":"母婴"},{"id":"78","question":"成年人喝母乳大补，还能增强抵抗力","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"3","tag":"母婴"},{"id":"79","question":"车祸发生时，儿童安全座椅和安全带都可能保护不了穿着羽绒衣的小孩","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"1","tag":"母婴"},{"id":"80","question":"儿童夜里磨牙就是肚子里有蛔虫，要驱虫","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"2","tag":"母婴"},{"id":"81","question":"荧光材料会产生有害辐射","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"1","tag":"科技"},{"id":"82","question":"新手机前三次充电要充满12个小时","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"3","tag":"科技"},{"id":"83","question":"手机电池要等电量耗光再充电","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"3","tag":"科技"},{"id":"84","question":"激光笔能点燃火柴、烧着被子","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"2","tag":"科技"},{"id":"85","question":"无线路由器有很强的辐射","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"1","tag":"科技"},{"id":"86","question":"锡箔纸+干电池能变身打火机","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"2","tag":"科技"},{"id":"87","question":"地铁里打手机 辐射会加倍增强","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"2","tag":"科技"},{"id":"88","question":"汽车里程表的数值比你的实际车速要高","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"3","tag":"科技"},{"id":"89","question":"吃荔枝也可能“被”酒驾","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"2","tag":"科技"},{"id":"90","question":"手机用了金属壳会降低手机信号","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"1","tag":"科技"},{"id":"91","question":"流感疫苗无法预防流感，无需接种","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"1","tag":"医学"},{"id":"92","question":"用茶叶水服药，会解药效","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"1","tag":"医学"},{"id":"93","question":"喝带盖热饮有害健康","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"1","tag":"医学"},{"id":"94","question":"奶和茶一起喝会结石","option1":"yes","option2":"no","answer":"no","difficulty":"2","tag":"医学"},{"id":"95","question":"可以通过粪便鉴定DNA","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"2","tag":"医学"},{"id":"96","question":"\r\n吸烟会使得男人Y染色体变短，更容易罹患癌症","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"2","tag":"医学"},{"id":"97","question":"喝完酒再吃感冒药可能会出人命","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"1","tag":"医学"},{"id":"98","question":"高血压 心脏病 糖尿病患者不能吃西柚 因为西柚跟这些患者的药物“相克”","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"1","tag":"医学"},{"id":"99","question":"名字里带“沙星”两个字的药，小孩不能吃","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"1","tag":"医学"},{"id":"100","question":"开塞露可以给宝宝抹脸  ","option1":"yes","option2":"no","answer":"yes","difficulty":"2","tag":"医学"}]